{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016090",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "망월사 혜거국사 부도"
    },
    "text": "望月寺恵居国師浮屠\\n\n京畿道議政府市望月路28番キル211-500(虎院洞、望月寺)\\n\n1985年6月28日、慧巨塔は京畿道の有形文化財に指定されました。この僧塔は恵居国師の舎利を奉安するために建てられたもので、全体としての造形感覚と細かい技法から、朝鮮時代前期に建立されたと推定されています。慧巨の姓は盧氏で、字は紅素といいます。この塔は地台石、基壇部、塔身部、屋蓋石、相輪部の順で構成されており、塔身を除いた部分は八角円堂型の構造をしています。特に屋蓋石と上輪部は一枚の石材で作られています。地対石は八角形の3段からなり、高さは0.8mです。その上には高さ0.5mの2段の八角形の基壇がありました。塔身は球体の形状で、基壇部の上面と屋蓋石の底面に溝を掘って乗せて、安定感を与えています。下段には16枚の複葉仰蓮（二重になった蓮の花で、花びらが上を向いている模様）が彫刻されており、各花びらの間には間葉が彫刻されています。玉蓋石は入母屋造り形式で、合角線が非常に太く軒が厚く、緩やかなU字形状をしています。8つの合角線の先端には、それぞれ花柄が刻まれており、耳花と呼ばれています。底面は3段に層があり、上面には16枚の複葉複連（二重になった蓮の花で、花びらが下を向いている模様）の上に、玉を通した形の連珠紋が彫刻されています。相輪部は模様のない伏鉢の上に宝珠が載せられています。伏鉢とは、僧侶たちが使用する茶碗であるバリテを逆さにした形を指します。僧塔の前には、花崗岩で作られた157cm×105cm×30cmの四角形の拝礼石があり、そこには「慧巨塔」と刻まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1985年6月28日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠は何のために建てられましたか？",
            "answer": "恵居国師の舎利を奉安するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の造形感覚と細かい技法はどういったものですか？",
            "answer": "全体としての造形感覚と細かい技法から、朝鮮時代前期に建立されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "望月寺恵居国師浮屠は地台石、基壇部、塔身部、屋蓋石、相輪部の順で構成されており、塔身を除いた部分は八角円堂型の構造をしています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の屋蓋石と上輪部はどのように作られていますか？",
            "answer": "屋蓋石と上輪部は一枚の石材で作られています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の地対石と基壇部はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "地対石は八角形の3段からなり、基壇部は2段の八角形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の塔身部には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "塔身部の下段には16枚の複葉仰蓮（二重になった蓮の花で、花びらが上を向いている模様）が彫刻されており、各花びらの間には間葉が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の玉蓋石はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "玉蓋石は入母屋造り形式で、合角線が非常に太く軒が厚く、緩やかなU字形状をしています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の玉蓋石の底面には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "底面には16枚の複葉複連（二重になった蓮の花で、花びらが下を向いている模様）の上に、玉を通した形の連珠紋が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の相輪部はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "相輪部は模様のない伏鉢の上に宝珠が載せられています。伏鉢とは、僧侶たちが使用する茶碗であるバリテを逆さにした形を指します。"
        },
        {
            "question": "望月寺恵居国師浮屠の前にはどんな拝礼石がありますか？",
            "answer": "望月寺恵居国師浮屠の前には、花崗岩で作られた四角形の拝礼石があり、そこには「慧巨塔」と刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 504,
        "QA": 586
    }
}